---
title: 铁石X_day1
abbrlink: Ironstone00X
tags:
- 周记
- 翻译
categories:
- 生活
- 计划总结
katex: true
date: 2022-06-05 10:34:08
cover: ../../images/202205/63d9f2d3572c11df215704b3712762d0f603c298.png
comments:
copyright:
aside:
password:
hidden: true
sticky:
description: 第一二天记录
---

# English

## Signature Style（抽象艺术）

> <center>蒙德里安被认为是一个从现实主义转变为抽象主义的画家，但他一幅完全被忽视的鲜花作品让这一转变有了宏大更有趣的(career)过程。</center>
> <p align="right">——查尔斯·达维特（Charles Darwent）</p>

{% pullquote left %} 

![Roses in a Vase, Piet Mondrian](../../../../images/202205/image-20220605111802458.png)

{% endpullquote %}

​    在维多利亚与阿尔伯特（V&A）博物馆绘画展览区有一幅小小的水彩画作品，被命名为《花瓶中的玫瑰（Roses in a Vase）》。怎么说呢，表面上来看，它很难说是一幅精彩的作品。正如它的名字一样，它展现了插在瓶中的五朵大马士革玫瑰，边缘褪色的粉色映衬着中间的深红。如果在艺术测试中面对这样一幅画，你可能会冒险的认为这是一幅塞缪尔 · 佩普洛或劳拉 · 奈特的素描——无论如何，肯定是那些雄心勃勃的现代艺术家在第一次世界大战之前的作品。你可能猜对了日期，但不能确定来源[^1]。看看下面，这幅水彩画的署名是**彼埃·蒙德里安**！

[^1]:部分原句：Faced with it in a slide test,you might **hazard** a sketch by Samuel Peploe or Laura Knight-at anyrate,some **aspirantly** modern artist work- ing in the years before the Great War.And you would be right as to date, although not to **attribution**.

这使得《花瓶中的玫瑰（Roses in a Vase）》更加引人注目。维多利亚和阿尔伯特博物馆的目录上把它的日期定为大约1938-40年，但这几乎是完全错误的。如果这幅水彩画是捐赠者在那个时候买的，那么它至少是在十年前制作的，而且非常可能是在二十年前。

《花瓶中的玫瑰（Roses in a Vase）》 既没有收录到1998年的蒙德里安作品集，也没有上传到2018年的电子版里。它从未出版过。从风格上来说，与这部作品最接近的作品是1909-10年的《杜鹃花（Rhododendrons）》。维多利亚与阿尔伯特博物馆的水彩画署名为“Mondrian”，而不是“Mondriaan”，这表明这幅画要稍晚一些，1911年之后，当时这位画家第一次搬到巴黎，开始有计划地从他的姓氏中去掉非法语的第二个“ a”。然而，这样拼写并不是唯一的方式。蒙德里安在1911年之前就在荷兰和法国的拼写之间来回切换，特别是在1909年左右的编号为 c131到 c153的玫瑰作品上。即便如此，它的署名还在“ p.”和“ Piet”之间变化，在23幅玫瑰画(c135和 C140)中，只有两幅画上有完整的大写“ Piet Mon-drian”签名。后者似乎与上面的维多利亚和阿尔伯特博物馆的画作关系最密切，像它一样，是用水彩和石墨绘制的。正如蒙德里安的作品一样，追根溯源的工作也只能到此为止了。

![Rhododendrons](../../../../images/202205/image-20220605122722794.png)

众所周知，从1941年以后，蒙德里安随着从人到转喻（metonym[^2]）的增加而转变。他的作品很现代：黑格子和纯色的结合被证明是非常出色的。

{% gallery %}
![trafaigar Square](../../../../images/202205/image-20220605122841870.png)

![百老汇爵士乐](../../../../images/202205/63d9f2d3572c11df215704b3712762d0f603c298.png)
![构成二号·红色，1935，彼埃·蒙德里安（1872-1944），油画，80.3X63.3cm，泰特，伦敦](../../../../images/202205/image-20220605105218029.png)
{% endgallery %}




[^2]:Mondrian has changed by incre- ments from man to metonym. 看不懂什么意思😕



# 政治

唯物史观复习结束

# 材料

位错复习2/5

# 数学

积分的几何应用加强练习，争取在周月纪念时，完成理想中的《积分要义 1.0》

# 额外

恭喜弄 璋/瓦 之喜（酸感十足），@浩（长弓诉水），你真是太太太快了，眨眼间，上学工作，结婚生子，已经历大半人生了，现在也居为人父了，可能之前会有所遗憾，但这样一个小家多好啊，好生羡慕，期待你的未来会更好。

可能以前的日子永远回不来了，那就再今天（虎年-芒种）正式告别吧。
